\section{Fazit}
Der Implementierungsumfang für diese Arbeit war von Anfang an ambitioniert. Dennoch wurde alle geplanten Features außer dem Modus \ac{BLE}-Windows-App implementiert und sogar noch zahlreiche zusätzliche Features, wie die Gruppenfunktion, entwickelt und umgesetzt. Während einige Funktionen, wie der Modus \ac{BLE}-\ac{HID}, noch Verbesserungspotenzial besitzen und für eine tatsächliche Produkteinführung noch ein umfangreiches Testen aller Funktionalitäten bevorsteht, war die Erarbeitung der Konzepte zur Anbindung der Werkzeuge und Verarbeitung der Messdaten ein voller Erfolg, was sich einerseits durch die bereits erwähnte Erfindungsmeldung (Anhang \ref{appendix:Erfindungsmeldung}) und andereseits durch die Allokierung von Ressourcen durch das Produktmanagement zeigt.\\
Die Anwendung die für diese Arbeit entwickelt wurde, ist auf Werkzeug der Hoffmann Group und damit verbunden auf das \ac{HCT}-Protokoll limitiert. Sie deckt zum Ende dieser Arbeit zwei wichtige Messmittel ab: den Drehmomentschlüssel und die Messuhr. Es wurden Mechanismen geschaffen, um die verbleibenden und zukünftigen Messmittel der Hoffmann Group schnell und einfach einzubinden. Zudem gibt es Bestrebungen sowohl der Hoffmann Group als auch anderer Hersteller, Werkzeug das nicht das \ac{HCT}-Protokoll spricht mit der \ac{HCT}-Plattform kompatibel zu machen. Während die Datenverarbeitung des Fußschalters und des Dongles weitestgehend unabhängig von dem \ac{HCT}-Protokoll ist, muss für eine Erweiterungen auf andere Protokolle, zusätzliche Mechanismen und Konzepte geschaffen werden.\\
Während die Hoffmann Group den Fußschalter und den Dongle also als Produkt verkaufen wird, kann die Forschung die Konzepte dieser Anwendung weiterführen und die Anbindung von nicht \ac{HCT}-fähigen Geräten ermöglichen. Tatsächlich ist die Hoffmann Group in diesem Zusammenhang an der Entwicklung der Bluetooth Special Interest Group (SIG) eines generischen Profils für industrielles Werkzeug beteiligt. Mit dem Fußschalter steht dabei ein Gerät bereit, dass leicht darauf erweitert werden kann, Werkzeug welches dieses Profil implementiert an einen Computer anzubinden.
%TODO genauere Infos Freddy

\subsection{Ausblick}
Während der Modus \ac{USB}-\ac{HID} und \ac{CDC} zufriedenstellend funktionieren, kommt es im Modus \ac{BLE}-\ac{HID} dazu, dass teilweise eine Zeitverzögerung auftritt bis die ersten Tastendrücke des Messergebnis im Computer getätigt werden. Auch die Zeitspanne zwischen den einzelnen Tastendrücke ist nicht zufriedenstellend und variert. Dabei steht in Verdacht, dass die Connection Intervalle bei mehreren bestehenden Verbindungen nicht gut koordiniert werden, also die Statuspakete der einzelnen Verbindung gehäuft um einen Zeitpunkt auftreten. Besser wäre es die Pakete auf die gesamte Zeispanne des Connection Intervals gleichmäßig zu verteilen. Dadurch kann es dazu kommen, dass das Softdevice die Anwendung des Fußschalters für eine bemerkbare Zeit blockiert, da es eine höhere Priorität besitzt. Die Optimierung der Connection Intervalle ist jedoch Aufgabe des unterliegenden Frameworks nrf\_Base.\\
%TODO Bild
Derzeit sind bis zu fünf Verbindungen mit Werkzeugen und eine Verbindung mit einem Computer möglich. Hier kommt der Chip der Anwendung bereits an seine Grenzen, was in Zeitverzögerungen bis zur Ausgabe des Messergebnis im Computer führt. Da die Anzeige der Gruppennummer auf den Messuhren lediglich bis fünf geht, ist dies eine ausreichende Anzahl an Verbindungen, jedoch besteht das Potenzial die Performance der Anwendung zu verbessern und möglicherweise noch mehr Verbindungen zu ermöglichen.\\
Die Anwendung wurde erweiterbar für neue Messmodi gehalten. Fest geplant ist dabei der bereits beschriebene Modus \ac{BLE}-Windows-App, jedoch sind noch weitere Modi denkbar, wie ein Modus in dem die durchgeführten Messungen in einer \ac{CSV}-Datei persistiert werden.\\
Die Detektierung von Änderungen an den Konfigurationsdateien birgt immernoch eine Reihe von Gefahren. Im Endprodukt wird es durch einen kleinen Schalter, der für den Lufttransport eingeführten wurde, möglich sein die Batterie des Fußschalters vom USB abzutrennen. Dadurch ist es möglich den Fußschalter vollständig von Außen auszuschalten. Werden die Daten durch den Computer auf das Massenspeichermedium geschrieben, wird dies dem Anwender über die LED angezeigt. Schaltet er den Fußschalter dennoch aus kommt es zum derzeitgen Implementierungssstand dazu, dass die Konfigurationsdateien korrumpiert werden. In diesem Fall ist es jedoch nicht sicher, in wie weit ein Verlust von Dateien verhindert werden kann. Eine Lösung des Problems könnte sein, beim erfolgreichen Einlesen der Dateien eine Sicherungskopie der Schlüsseldaten des Filesystems zu machen und diese zu Laden falls eine Inkonsistenz festgestellt wird, was im Falle des Fußschalters aufgrund der geringen Größe des Massenspeichermediums durchaus praktikabel sein könnte. Jedoch sollte auch eine weiterführende Analyse durchgeführt werden, was der Stand der Technik in diesem Zusammenhang ist, da dieses Problem für alle Massenspeicher Geräte existieren muss. Im Falle des Fußschalters können an einen Nutzer im industriellen Arbeitsumfeld jedoch etwas höhere Ansprüche gestellt werden, als an einen privaten Anwender und es wird erwartet, dass der Anwender eine Nutzungsanleitung liest oder in den Gebrauch eingewiesen wird. Dennoch werden die Konfigurationsdateien zum Download auf der Webseite der Hoffmann Group verfügbar gemacht, sodass beschädigte Dateien ersetzt werden können.\\
Eine weitere zusätzliche Funktionalität die denkbar ist, jedoch als Niederprior eingestuft wurde, ist es die Konfigurationsdateien in \ac{HTML} neuzudesignen. Diese könnten dann in einem Browser angezeigt werden und würde es ermöglichen die Schlüssel der Attribute nicht editierbar zu machen, sowie drop-down-Menüs für Attribute mit begrenzten Auswahlmöglichkeiten einzuführen. Mithilfe von Javascriptcode könnte dann die Konfiguration in einer Datei persistiert und dann von der Anwendung einglesen werden. Diese Funktionalität wurde noch nicht weiter verfolgt, weil einerseits die zeitliche Beschränkung dieser Arbeit dies nicht zugelassen hat und weil sie anderseits nicht ohne eine Javascript Komponenten auskommt. Dies wurde von einem Kollegen in einem ersten Gespräch behauptet und wirft das Problem auf, ob die stark gesicherten Computerumgebungen in der Fertigung die Ausführung von Javascriptcode zulassen. Des weiteren wurde diese Verbesserung des grafischen Interface grundsätzlich als niederprior eingestuft, weil der Fußschalter im industriellen Bereich eingesetzt wird und das Ausmaß seiner Interaktion damit fraglich ist.\\
Die Hoffmann Group steht in engen Kontakt mit ihren Kunden und bindet deren Feedback direkt in die Produktentwicklung ein. Es ist davon auszugehen, dass aufgrund des User feedbacks noch zahlreiche Fehlerbehebungen und Erweiterungen in den nächsten Jahren für den Fußschalter durchgeführt werden.